「要消滅一個文化首先要消滅佢嘅語言」反對刪去中文科卷三聆聽卷四說話

見到有啲post帶風向話緊del卷無咩，同埋啲補習老師呃錢論，無可否認而家嘅補習形態同埋教育制度係好扭曲，但呢啲表象下，教育制度令學生迫死讀書嘅問題絕對唔係可以用del卷嚟解決，del卷除咗更加逼死dse學生死咪書同益咗大陸考生衝寫作之外，係一啲好處都無！！！
以下綜合咗幾點：

1.del卷變一卷定生死,反而會增加考試壓力
卷三聆聽和卷四口語都屬於臨場發揮無可否認有商人以各種保證做招徠嚟勸學生補呢兩份卷，但實際上心水清嘅人都應該好清楚，卷三卷四根本唔係有實際俾到你溫嘅嘢嚟，而係考驗你個人識唔識聽人講嘢，自己講嘢有冇邏輯，平時有冇留意時事，眼光長唔長遠會同唔會loop嚟loop去都係三幅被，好老實同你講呢兩份最有別於閱讀寫作嘅就係冇得溫！你個人平時係咪唔用腦又懶溝通同對人，呢份卷完全反映到，甚至殘忍啲講唔係靠補可以補出嚟。del卷根本唔會減輕到學生嘅溫書負擔（最大負擔係要死背嘅卷一），只會令香港學生更加要用一兩份卷定生死！

2.del卷解決唔到教育局講嘅知識狹窄問題
教育局自己都識話：現時制度之下知識基礎狹窄，局限學生發展其他出路的機會，教育局返嘢最荒謬嘅位係，佢覺得現時核心科目擺太多時間，搞到學生策略上唔會揀晒三科選修（專注兩科），所以要del卷，呢個簡直係推卸責任，坦白講你覺得少咁兩份分卷會多咗人變3x咩？唔會呀！少人揀嘅原因係因為而家大學普遍係睇best 5或者4+2，要解決呢個問題就係根本唔應該將原則set做3322（例如有啲科5星星但跛一科你咪比個機會佢補考咁囉），甚至應該計全部總分（有冇人會俾咗錢但裸考拎1or u？）去到呢個地步，根本就睇得出佢而家反而係搵藉口放棄訓練學生嘅溝通能力。

3.del卷完全妨礙學生全面發展以及將來面向世界嘅能力
點解大家同五毛講嘢咁辛苦？點解我哋會同藍絲溝通唔到？點解啲豬會覺得政府官腔講嘢冇問題仲信到十足？咪就係因為佢哋接收同解讀資訊的能力差囉。聆聽卷同說話卷的作用係訓練學生嘅臨場反應、思維，呢啲更加係我哋面向資訊快速發展嘅世界中必不可少嘅技能啊！睇到有人話聆聽綜合係靠「抄」所以可以cut我真係笑咗出嚟，搞咗個幾兩個月啲文宣係點嚟？我哋係用咩嚟整合啲懶人包？就係係資料當中搵邏輯、搜集證據同加以表述嘅能力！有人樂觀嘅人話血債可以票償，咁我問你，你連講嘢都口窒窒點做議員？點辯論？邊個識去開民間記者會？邊個企街站同街坊講發生咩事？根本聆聽同說話就係生存以致向上流嘅必備技術，就算你要向記者報料你都要識整合啦，你自己諗下有咩嘢係可以單靠閱讀同寫作訓練出嚟？識講母語唔代表有思辯能力，大家好好諗清楚我哋係靠咩走到依家。

4.del卷隨時令普教中死灰復燃,終極目的係消滅粵語
雖然而家嘅說話卷係可以用普通話嚟應考但人數畢竟係少，更多見到嘅情況係學校會為咗應付公開試而放棄普教中（因為數據證實無助提升中文），可以話公開試係令普教中萎縮嘅原因，以下係相關報導：
『團體指學校反映盡量避免於高年級「普教中」的安排仍為免「普教中」妨礙學生中文成績，影響升學。此外，港語學觀察到Band 1 中學搞「普教中」比例最低，推斷因為「收生組別」愈高、收生壓力愈低，搞「普教中」作招徠、犧牲教學質素之誘因亦愈小。發言人最後重申，停止「普教中」乃學校管理層的責任，不應以任何藉口延遲，而隨「普教中」禍害廣為辦學團體、學校管理層、教師與家長所知，未來幾年「普教中」版圖將進一步萎縮，可謂意料中事。』
其實大家搭開東鐵或者去過大西北、北區之類嘅小學，都會發現佢哋以及佢哋嘅家長都極多係普通話，甚至佢哋日常打機同用語都係啲內地潮語，呢個係不爭是事實，係呢個內地文化同用語瘋狂入侵嘅情況下，聆聽同說話就係香港人嘅把關！你可以覺得聆聽難、說話卷有運氣同隊友，但你唔可以否認呢兩份卷係成個制度入面最同粵語有緊密聯繫嘅卷，一旦消失，學校就可以毫無包袱咁推普通話，記唔記得大家係小朋友講廣東話要俾人罰、俾雙非恥笑嘅時候有幾嬲？你願意睇住呢樣嘢再次發生咩？

教育局係呢個時候陰陰濕濕咁實住下一代嘅耳、封住下一代嘅口，咩目的？你明啦。

Telegram：

當大家仲係到嘈緊逃犯條例時，政府已經修改緊中文科課程，要Cut走會用到粵語嘅兩份卷（聆聽、說話），一旦Cut卷，為求提高學生升學機會，學校政策一定投放大量課時去閱讀同寫作卷。學生對於粵語嘅敏感度同使用度都會減低，長遠一定係要消滅我地嘅語言。

專責小組提出刪去中文聆聽及/說話卷的其中一個原因是學生壓力太大。但教育局從不反思學生學習壓力太大的根源是整個教育制度的問題，不是某科某份卷。

公眾人士如對諮詢文件的初步建議有任何看法、意見及建議，需於2019年9月16日或之前，以郵寄、電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處。

電郵：taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真：852- 25735299

16/9諮詢期就過啦，之後拿拿聲上立法會一讀二讀三讀搞掂。

#要消滅一個文化，先消滅佢嘅語言

學校課程檢討專責小組—諮詢文件
截止評論日期：二零一九年九月十六日

傳送門：
1. 摘要 p.ii
2. 小組建議 p.16

延伸閱讀：【中文課程改革1】DSE中文刪聆聽、說話 前線老師批「行回頭路」

Email Template:
學校課程檢討專責小組祕書處執事先生道鑒：

（正文）
1. 表達立場：反對中文科刪卷三卷四
2. 提出原因：
3. 叫佢有乜野覆返你： 聯絡方法

（格兩格）祝
道安

香港市民（置右）
Xxx謹啟（置右）
2019年8月15日（置左）

推啊！

818

Push

Dse說話係救命卷
下一代個個講嘢實on99好似班警察咁
應該係陰謀黎

推

Btw推

取消咗遲啲啲學生就ererer

推啊
說話卷唔係考你識唔識廣東話
係要考學生既思考能力組織能力同臨場反應
以廣東話已經係母語所以要廢除說話卷作為理據完全係站不住腳

屌你政府

同意
班高官傻的嗎

對 唔可以畀我哋將來嘅學生淨係識寫嘢背嘢 一開口就ererer

甩咗P嘅快啲幫手正皮唔係第日啲細路就淨係識蝗語666666同埋學sir叫er er er㗎喇

721

push

政府分明就係趁亂攞你命
你唔想自己同下一代交流唔到的話
就send email+推爆個post

隔離post要推，呢個都要
冇可能靜靜雞通過
電郵：taskforce_cur@edb.gov.hk
唔係好難快d send
唔洗你出黎啦已經

對，自己寫到就自己寫

講得幾好

林鄭條仆街唔死都無用 日日放核彈炸鳩香港 半年收香港皮

畀人抖下得唔得
係都要搞我地

推啊

臭閪禍港

呢個推

816攞美金 818

712 811

頁三了
大家努力
出面有三毛帶風向支持

未甩P正皮唔到
大家幫幫手正皮818一齊行動 線上就保粵語
Send email好簡單，但問題係冇人知發生咩事
出面帶風向 呢個post已經駁曬 唔該推推
諗下點解會而家搞呢樣

幫推

屌死正苦

612 721 811

推推推
Telegram係幫手畀更多人知呢件事
有餘力可以入，我明白大家都好攰
但呢樣唔會阻到818
畀人知加send email就OK

Send爆佢email

香港人加油唔可以俾佢過

Send個email就得㗎啦

出面有人帶風向，係咁支持。
其中一個話：DSE中文本身就可以用普通話考，改革之後，佢冇得再屈鳩你地用普通話考口試
答：好多小學係普通話教中文，中學唔係，咁係因為呢粵語聽說所以都係會用粵語教。
（同本身有d中學為左攞普教中資助，都照轉）
所以，學校會為咗迎接公開試嚟唔搞全面普教中
根本直接報考pth卷就得2.8%(大可能係內地落嚟唔係香港讀)公開試主流考廣東話，就係把緊學校語言呢個關
唔好俾機會普教中死灰復燃ok？

屌

唔推唔係人

而家乜試都刪，不如唔洗考試直入大學啦

同意

頁四了
818

咁重要無人推

推呀

呢個post寫得咁好都冇人推

重要嘢 推上去

推啊推啊818

正皮唔該

好攰
818 不分化
Now send email
繼續推 謝謝大家

推多野

加圖推

推到頁五了
大家可以share呢個post d 圖出去

仲有正評

再推

已寄 幫推！

高質
推

唔可以比港共得逞呀大家

推多嘢

818

落地獄喇仆街正苦
係都要搞鳩香港人
守護粵語 拒絕送中

好大鑊, 大陸人更容易搶我地下一代d 人既飯碗,要比藍絲知道政府圖謀

堆